乜依家啲中學生咁有錢

話說小弟係火炭返工，咁之前禾輋商場地下aeon執咗，早排 終於開返，咁我就去睇下有咩食，一去到已經見到一大班中學生放晏，見到有間日本野勁多學生排，就去睇下咩料，點知一打開個個餐到60起，乜依家啲中學生咁有錢嫁咩 當年我中學茶記食個晏先28，食多過40已經好富貴 依家個隻中學生都有錢食6 70蚊野

所以話窮撚真係唔好生仔 望住同學食6 70蚊野自己食廿雞狗飯果種感受真係 非筆墨所形容

呢個真
成日係街都見到D學生拎住杯台式飲品
心諗我自己都唔捨得買

樓主窮唔代表人地有錢

依家啲茶記都40-50啦

冇通脹？

叫老細減到去你岩岩出黎做野個人工囉好冇？

真係，starbucks都成日見中學雞買

個個都iphone，個個用千幾蚊gregory

香港大把人有父幹啦
去大學睇仲多啦
鬼叫你老豆唔係誠哥咩

中學生都算
有次我見住成堆小學生係starbucks用埋一角邊飲咖啡食cake邊用iPhone打機

依家D中學生搭幾個站隧巴 唔過海架

窮人返屋企食啦

你而家先知?
唔好話中學雞
小學都iphone xs
買m記用支付寶
見佢入面有二千幾蚊

以家啲中學生係譚仔食lunch個個食套餐加人均一碟皮蛋or豬耳

係，iphone xs又係 成萬銀一個電話，我出黎做野都唔捨得買

入嚟仲諗住睇下班中學生幾有錢
點知原來係樓豬窮

真係 餐餐60-80蚊
以前為左買野 直頭捱餓
一日得十蚊

開個post話俾人知自己窮

重點係Aeon終於開翻，以前成日為咗佢而行入禾輋。

唔係我既問題所在，最大問題係佢要唔會選擇食平啲既茶記，反而咁大班人都咁有錢食日本野?

好撚出奇咩
日日見到班中學生
用幾舊水買生果卡黎課金
支那寶又入幾舊水黎買野

唔知自己有問題就係一個問題

依家啲學生真係好富貴
讀緊高中 已經叫緊酒店雞

噏乜鳩呀，我講緊我想帶出既情況係啲學生有平既唔食，一大班人去食貴野呀，唔知你老母咩

始終中學生未有包袱, 又唔洗比水電煤租
八達通冇錢咪又係問返老豆老母拎錢入
有同事個仔中一都 1日150$零用錢 重有個一星期比1千蚊佢自己搞掂
中學果陣每日40$食完飯想草錢買點都要左度右度

係，啲援交po都有中學生幫襯

我自己做左2年幾野都唔捨得換xs
個袋用左5年都未換
每年都係去1-2年旅行炸
依加d中/大學生一年去幾次旅行

打個icon當覆咗?你都係收皮唔好覆啦

前幾年我都系 20蚊早餐 30蚊午餐 晚餐屋企食

上次我個師弟食譚仔大大碗加凍x茶

6X

有咩問題?有錢咪有選擇囉

你就用寬頻上網唔用56K啦

冇話有問題。。咪就係話有錢學生多咗囉

行沙田見大把中學生排喜茶

窮人等天收

好彩有d父幹

以前日日同班中同食40-60蚊一個餐既餐廳

直至有條友頂唔順叫窮 先食翻平d

當年28而家都50啦

睇黎師兄真係窮到貼地

幾十蚊食一餐都眼紅

建議你上少d討論區

用呢d時間增值下自己啦

做7 仔？

唔係人地有錢係你窮姐

有d人唔知通漲

幾十年前幾毫子一碗面

你窮姐
我十年前都食開七十幾蚊既晏

成日見到班學生食 茶木
老豆老母搵到錢,
依家人工萬幾兩萬一個月, 你估重係 千幾蚊人工

零用錢 已千元計起.

學生唔係自己搵錢梗係舍得啦

Btw,沙田最top個幾間band1都係禾輋瀝源 多中產
啲學生咪食到咁貴囉

而家出街食飯
90蚊以下都係俾狗食既質素

可能老豆老母慳比個仔女呢
唔好睇表面啦

XS 大把學生用,
生日賣比佢地.
天水圍果班新移民好撚有錢. 班仔女好多都用 IPHONE , 冇XS 都有部 X,
唔係 小米 8

通脹就冇得揀食平啲?

今朝先見到OK有個初中生買1000蚊PSN Prepaid Card

仲要果度係公屋屋村

大把中學生識掃樓啦

樓主大驚小怪

其實係自己窮姐
以前學生果陣, 一樣有同學好多名牌
食得好
10年8年前中學果陣, iphone starbucks , 又見D同學成日出去食糖水, 著衫又貴. 咩NBHD, original fake

係人地屋企經濟環境唔同
本身學校就係社會縮影
一樣有人富貴有人困難

明明樓主都係想討論下
你地成班又屈佢眼紅又話佢窮
我呢個盲既都睇唔過眼

叫學生識叫雞

中

見過隔離枱幾個男學生lunch time去食放題$2xx,但只叫咗一轉嘢食咗45分鐘左右，佢地已經話夠鐘返學校埋單，但臨走話：都ok吖，聽日可以再嚟

而我只能食一個lunch set

食開廿一二蚊

年代唔同無得比嫁wor 以前M 記$20 一個鐘 食4件雞翼$10 一盒
以前小學果陣買張點數卡$38 都要左度右度
之後中學買到sony ericsson W系列
計番個價咪同iphone 7/8/X 呢d價
通常最有錢既 先至買到最新 咁讀書果陣係無乜負擔嫁啦 老豆比錢 咪洗鳩晒佢

點解要食平啲？

講真 你自己窮都算
點解要覺得大家都要食狗飯先係正常

返緊工都唔捨得食咁貴

窮撚真係唔好生仔只會害死下一代

我發覺連登真係好癡線
做乜野都有人比較 都有人眼紅

樓主唔好做井底蛙啦，上得連登就以為個個住公屋月薪得1x-2xk。
香港大把大錢人

想當年！我返屋企食

只係唔窮，而唔係有錢

原來連登咁多有錢仔 我開錯topic

以前其他論壇都有人咁講過, 最捨得洗錢(浪費金錢)都係學生時代, 都唔知搵錢辛苦, 以前讀書就日日又TEA又甜品又飲野又小食, 飲柸野都成30蚊.
出嚟工作後, 唔好話TEA, 7蚊買盒檸檬茶都唔捨得.

難怪D廢佬廢白成日屌9廢青.

都仲未講依加中學生有錢到一個月可以射幾pack課金

終於有個正常啲既回覆

望住中學雞拎住部ipx我都自卑

成班都on9
覺得班學生有錢食得貴 用xs 就得於樓主窮

連登仔真係一定要搵位入下人笑下先會有存在感

係機場番工搭A車
有學生搭A車番青衣番學
但事實同位置係有其他車去到青衣個位置

利申定，中學住緊800呎私樓，都係食茶記 廢事你地屈鳩我窮撚

你啱呀
以前啲同學咪又係用 Agnes b, Gregory, Fred Perry袋返學
銀包用 westwood, 帶埋部 nds返學源

唔係有錢，係你窮

Agnes b 個死人黑色3用袋,撞到9彩

d錢亂咁fing
比你搵幾多都無用啦

係咁話我窮 我相信班中學生入邊有好多都住公屋 屋企唔洗點交租先可以咁大洗

好老實講 做學生未出黎做野 唔知米貴
屋企比幾多洗幾多

樓主分享下姐 個個上身咁屌樓離窮

小學雞用緊xs max

我用緊6s plus咋

學生好少有儲錢概念
有咪 fing哂佢
所以先可以咁豪

個個都AirPod啦

我覺得依家d學生物質享受普遍高左係事實

都唔知上邊班on9係到發咩癲

應該都有窮學生要帶飯/食平野既...
不過普遍新一代支出大左好多 除左食仲有補習, 課外活動ETC

私樓先唔使交租

人地屋企有人能力afford 到點解要去迫茶記
你自己窮又將個價值觀套用喺所有學生度

都唔知有幾多公屋仔日日大富大貴，供樓既家庭就勒緊褲頭，9成連登仔應該係好撚有錢啲中產

班中學一大學畢業屋企唔比家用

如果揾唔到高薪厚職就會覺得人生幻滅

細個習慣洗大 大個返唔到轉頭

好撚心你啦成日開post

用下腦諗下個題目先開啦

係度屌柒樓主既一係中學生
一係月光族啦
有錢佬先最慳
唔慳點有錢投資
家父幾層樓收租
都會嫌6.70蚊食個垃圾飯貴啦

所以班中學生點會開心

食好住好 萬一第日負擔唔到同樣水平生活點算

壓力大係有原因

係，開得唔好，成日未諗清楚就開 之後話題又轉咗

好彩我真係靠父幹
聖誕返香港一個月淨係食野食咗差唔多成萬蚊

咁可能部份學生無乜其他消費啫
又唔使交租電費水費
啲零用錢拎哂去食嘢有咩出奇

管理費都二三千啦
咪傻

佔收入幾多
咁少

所以話連登仔成日冇料扮4條 我果陣住果到800呎交1200蚊管理費，仲要冇會所，已經係公屋4人家庭既8成租金，仲未計差餉，再豪華啲果啲應該過埋

咪岩lor 窮人生仔正仆街丫嘛
而家生得出既係有錢d

而家仲有廿蚊飯好講黎聽啦，通常用大家樂做指標既，而家三四十真係平常。

我爸是李剛

唔多 但如果依你地洗錢個logic
中產都叫肉痛
我細個夠亂洗錢 買件tee都成千銀
岀黎做左幾年野 咪又係著u記就算
有時唔係無得洗 係唔想亂咁洗

坐咗幾耐

成班frd久唔久食一次60 70蚊真係冇乜所謂 平時都係食30 40蚊 我係中六學生 啲錢都係自己搵翻嚟 我嘆覺得食60 70蚊代表好有錢

你都係未明自己錯乜鳩
你睇多次你個post
拎以前個價同宜家個價比
之後話宜家中學生好富貴
屌你老尾 乜撚野logic
以前我食飯 10蚊一個兩餸飯 有埋一包紙包野飲
唔通我又話你好有錢

不如我分享多啲自己，我中學每個月有2000蚊，連搭車早午晚，果陣如果我餐餐食貴野一定去唔到月尾 唔好同我講通脹，通脹唔等於冇選擇

同意 依家搵個30蚊包野飲既都已經好難 點同以前比

宜家養個小朋友真係唔易

有日晏就經過東區,間pub坐曬一大班學生,仲有幾個鬼佬係檯飲緊酒
睇門口餐牌成舊水一個lunch set

係我開得唔好,sorry 應該係話少咗學生選擇食平野，多咗學生選擇食貴野

係我開得唔好sorry,主要係想講個比例唔同咗

沙田瀝源果頭 果兩間地區名校勁多中產
對皮鞋都幾千蚊...
暑假既節目係歐遊
當d同學大部分住第一城 玖瓏山 御龍山 濱景花園 駿景園 帝琴灣 映月灣 新港城 雅典居 銀湖天峰
當然有少部分公屋仔
所以唔好拎果頭做standard la

原來係仲有名校，我仲以為得體藝，加埋見附近咁多公屋以為係平民學校

講真每餐lunch食80蚊一個月先1600蚊
咁都俾唔到個仔不如唔好生啦

我以前中學零用每日100

執左啦 = =

之前同啲gpmate出去食lunch
有個gpmate叫咗咖喱豬排飯+特飲+黑松露薯條
加埋一total百二三左右
碟薯條就同我地share食
佢個飯最後仲食唔曬添
埋單嘅時候佢就咁俾二百我地叫我地俾埋剩低嗰啲唔洗找俾佢費事要散紙

諗翻起以前中學同啲fd都係食廿幾三十幾飯
依家入到u啲人求求其就叫百幾蚊仲要share俾你食同俾凸唔洗找
其實真係差好遠

利申 讀屋邨中學

可能依家啲家長更加錫仔女 以前果啲食得飽就算

爸爸俾咗幾萬蚊零用錢我
唔知點洗好😰

戴耀廷 窮人生仔正仆街.gif

又唔係喎，果陣我用部w595先2千幾，真係貴既係啲BlackBerry 5千幾蚊部有得上網

裏面冇學生餐牌咩？
嗰陣三橋都係外面擺一般餐牌
坐底有學生餐牌
定我記錯

其實間日本野就咁叫碗拉麵都係三四十蚊

我同班同事入間韓仔野度食野
我地都係嗌五十蚊餐
隔離檯學生全部嗌一舊水既餐
個個都係搾iphone xs max
想當年我連自己電話都無，夾硬老笠我老母部8250黎用
不過，學生不嬲最有錢吧

講真5算貴 如果味道道正常 有錢果D都食過百la 仲要成日食放題

依啲唔洗自己買
屋企人會送

利申 我就係屋企人

呢個真 見到啲中學生揹不死鳥同supreme
自己做左幾年野仲用緊舊時個fingercross

我就係特登睇下係咪有學生餐，點知冇先驚訝

唔係佢地有錢，係物價貴
我當年中學午飯食個三餸車仔麵20蚊送飲品

呢個真
而家差不多日日帶飯
係間唔中無飯帶先出去買2餸飯
配湯或者糖水加埋先36蚊

講真
而家好多區啲茶記已經升到50蚊一個餐
唔講茶記
連鎖大快活大家樂吉野家都50咁上下啦
連熟食市場/街市都4x 了
60蚊其實真係算正常range...

大快活，大家樂印象中學校餐先30中
茶記應該40中喇

所以 e家樓價 15k-20k 一尺 真係好合理

可以得閑數下佢，大劉個仔都咁做

次次一個人想食都要諗過度過 埋單5x 好L貴

讀書個陣有間小食檔有餐蛋 腸蛋之類既飯賣13蚊
先個月行過見到賣緊16蚊

依個年代 閒閒地lunch 都50啦 俾多10蚊廿蚊食好d唔算貴

細個返學每星期2日會食好D 等自己返學好過D
而家返工日日食過百 覺得開心D

無得咁講
我讀書時期夠有5蚊剩麵食
但就算幾窮都好少見人日日食剩麵
而家譚仔夠一大班中學生
好難以偏蓋全

你試下來葵芳嗰啲
平少少嘅食肆全部俾中學生攻佔曬

其實d學生食貴d 玩貴d有咩唔好？
青春個時要個個食垃圾 唔撚出街玩先叫好？
出黎做野有排挨 咁人生有咩樂趣？

大佬 10 年通脹2倍差唔多啦

呢d地方梗係聚集埋d有錢去消費嘅人
唔通你會見到d冇錢嘅學生哥去流口水咩
你去d狗飯地方睇下有幾多窮人學生先

而家啲父母怕佢地冇錢會自己搵快錢，運毒、援交、偷、搶。所以俾多啲佢地。

帶飯番學校食

真正窮撚 係10蚊早餐 中午20蚊食學校垃圾canteen

而家就算晏就有學生餐 味道正常又食得飽嘅平極都要$38以上啦

到依家翻工都只係捨得食30蚊頹飯…

做學生果陣18蚊碟頭飯

想食咩咪食咩 食餐晏都要慳 咁你都幾折墮

援交都好吖
偷就以前都有

就係父母知道以前有，所以唔想而家有
援交賺錢就唔係咁好啦，興趣就另計

一向都以禾為貴

我讀書果陣雙拼12蚊

以前d傻系父母跟本有錢俾你食好d 學好d不過佢地草草埋埋防老炸

出MK見到D打扮先勁
全身是但一樣野獨立計都可以貴過我全新
體育堂著NMD, 校服就襯馬田
我以前仲係著緊白飯魚

上次去apple見到有兩個應該中二中三既學生拎住新iphone 戴apple watch

中學帶飯......讀到大學先發覺住家菜嘅吸引力

初中果時都好多老鼠
試過有仆街偷剩廿蚊比我搭車翻屋企

你見到佢地去食唔代表佢地日日都係咁豪食
近排考完期中試食餐好開心下啫

大部份生左仔女既一早上左岸，冇樓收租既都座底一層供完自住啦
正正常常兩公婆揾5,60k加埋，唔洗交租已經好好洗

人地有學生餐 一樣餸 平你廿蚊

我當年食個炒面飲可樂都係2蚊到 係竟然有28 真係好富貴

快樂指數用錢衡量？

咪玩啦柒頭皮
一個月只計補習幾千蚊都已經係等閒之事啦

窮人唔好生仔=生親仔既人就勁有錢

以前中學為左慳錢會帶飯番學
啲錢留番黎行街買衫

以前學生個時成日食7仔常餐同M記超值餐

之前食元氣見到有三個小學生 其中一個話自己八達通有六百幾蚊請另外兩個frd食 見佢地食到好似放題咁款

咁講嘅話同啲廢老呻我地細細個屋企有冷氣
佢地以前全家吹一把風扇幾慘幾慘有咩分別
時代唔同邊有得比較

重點係個學生識唔識反思, 佢依家有既野係父母比佢
唔係佢個人能力得到既

以前1把風扇 做仔既會好感謝父母, 起碼叫有得吹
依家無冷氣都屌到父母仆街啦

以前比70一個月我做零用 我好感謝佢
依家我比番70一個月比個仔 佢都可以係能力範圍內用得其所

講事實人地餐餐都咁就代表人地買得起，有錢啦，冇錢既一早帶飯，返屋企食，就緊係見唔到

附近幾廿間茶記午餐 36-39
你話50嘅 唔係無嘅 再貴啲都有 豐儉由人囉

你係咩區 有咁多茶記揀
以前中學食開最近嘅茶記20蚊學生餐
屌依家40定45 凍飲再加錢

我喺新蒲崗返工 周圍大把啦

未返工既人唔知搵錢幾辛苦

食食飲飲唔算乜了已經
經常見到著晒off-white呀 用ipx或以上既機

好正常姐 我俾個女零用錢 最少都一個月一萬
洗哂又要俾多二三千 俾唔夠錢好怕女女會誤入歧途做ptgf

正 搭的士返學放學仲有淨

你又啱 諗返起個時，好似成日都唔愁無錢用，努力儲下錢就買到自己想要嘅野 係咪因爲以前物價低d?

我返左十年工，唔同意你既講法

師兄你坐左幾多碌~ 而家出街食個飯閒閒地都 $4-60 過喎

大把做ptgf既女洗費係幾萬，物質慾好高，買多幾個袋都冇左

無事既無事既

Ok la，只要啲小中學生用嘅嘢唔太誇張就冇乜所謂
唔通你作為成年人，揸住部iPhone戴住部AirPods，就冇問題
靚仔用就罪大惡極咩

窮爸爸，富爸爸

係 成個post嘅風向錯撚晒

當年中學lunch茶記都係18蚊一個餐配凍飲

反而係人大左知道搵錢難唔捨得洗錢

茶記都50幾啦
我以前個年代食個魚蛋粉18蚊添
都on99

我讀緊書果時大家樂焗豬大概廿蚊，依家學生餐要幾多錢

中學生活好簡單

做功課
溫書
打波
打機
溝女，以前d女無咁睇錢
趁屋企無人扑野，放暑期果時真係玩到虛脫
On99又一日

調返轉，做中學生果陣一日得$50，基本上無乜娛樂日日上高登；
而家搵四五萬一個月，帶老母去歐洲自由行、晏晝得閒食下千両做下午茶已經好滿足

而家final year 平時都唔會捨得食60,70蚊一個lunch
食開學校canteen 24蚊雙餸飯+湯 仲一定會叫少飯減一蚊
32蚊海南雞飯對我黎講都已經算奢侈 心情好先叫黎食
想食甜野都係買個3蚊菠蘿包/雞尾包算
有時dayoff肚餓仲會特登返學校食lunch
但都覺得d錢用得好快

依家d學生的確比起10幾廿年前食得豪爽, 學生食野比10年前肯花3-4倍錢食野
10年通脹都冇咁多

d學生肯食$60 up一個lunch
放學$20-30飲唔知咩茶

之前見到啲𡃁仔個個攞住iphone X又戴airpods 對住啲工人又呢樣個樣 真係好似富豪咁款

唔使比家用
同埋好多讀緊中學都會去做m記，7仔
佢地乜都唔使交，搵三千袋三千
出黎返工乜都要自己出返錢仲要比埋家用

珍珠奶茶咪算平囉

我成日都諗 搵到d平嘢食爽過食好西係中學個時

中學生個個supreme

深水埗有間壽司鋪
午市吞拿魚腩飯set88
學生價48定58

好想食但好唔据

咁當冇得揀既時候 可以點
你唔講行前小小吉野家大快活大把人食？
唔通又60-70咩

有學生餐架麻呀叔

做緊嘢都覺6，70蚊貴，你真係唔好賴老豆老母

老豆老母個代傳個袋落黎

圓框眼鏡
珍珠奶茶
欣師筆記

必備物

好撚羨慕
我成個中學都冇零用錢得食飯錢
中一開始每個禮拜比一百蚊食晏到幾年前中六都係得百五蚊一個禮拜
食譚仔都係叫一餸凍飲都唔夠膽叫
八達通每次冇先比入一二百，負左仲要冇錢搭巴士返屋企要問同學借幾蚊雞
真係窮人唔好生仔